[學佛][阿彌陀佛] 冤親債主不饒過我們，怎麼辦？

【冤親債主不饒過我們，怎麼辦？】

這一生得人身，聞佛法，聞到這個法門，聽到經上這麼說法，這才慢慢醒過來了。可是自己業障重，這也是我們必須得承認的。宿世今生所造一切不善業，與一切眾生結的些冤仇，我們自己心裡有數，那些冤親債主不會饒過我們。

我們有理由學佛了，天天念佛，天天迴向，原諒我們的冤親債主很多，但是還有堅持不肯讓步的也有，雖然是少數，他產生很大的障礙，給我們很多很多的麻煩，就如同疾病也是的。

我們怎麼辦？還是要忍受，還是要用這一句阿彌陀佛，累積功德迴向給他，時間久了，他也會放鬆。我們對這個身體放棄了，無所謂了，他對我們就沒有辦法了；我們把身體看得很重，他就用身體來折磨你。你看得不重，沒用處，沒效果。沒有效果，他就不幹這個事情了。

因為折磨一個人，那個人受折磨，自己同樣也受折磨，並不是只有他有苦難，自己很快樂，沒這種事情。有時候甚至於自己受的苦難，比對方受的還要多、還要嚴重。人同此心，心同此理，六道皆是有情眾生，應該沒有例外。我們能夠把心量擴大，把六道融成一體，願一切怨親平等，往生極樂世界，這是他們決定可以接受的。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第二五一集） 淨空法師主講

華藏衛視官網

華藏衛視facebook:

華藏衛視We Chat 微信ID:hwazan-tv

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

將所有法佈施功德迴向給冤親債主
冤冤相報何時了？
一命抵一命 來生又再冤冤相報
倒不如念佛成佛 永遠脫離六道輪迴
請放過小妹阿彌陀佛

六道輪迴不好玩 冤冤相報不好玩
親近阿彌陀佛最好阿彌陀佛 感恩

宇宙之間一切萬象從哪裡來的？佛在經上給我們講得很多，我們都聽得耳熟，但是境界現前都忘得乾乾淨淨。佛常講「一切法從心想生」，我們的心善，沒有一樣不善；我們心惡，就沒有一樣不惡，真的是境隨心轉。我們要改變外面環境，改變心就真正能做到，把我們不善的心換過來，問題就解決了。

什麼樣的心最善？阿彌陀佛的心最善。阿彌陀佛心裡面所包含的是四十八願，是五劫修行。所以我們真心誠心誠意念這一句佛號，念一聲佛號，這一聲佛號裡頭就具足四十八願、五劫修行。善中之善，沒有比這個更善。應付大劫難，什麼方法？這個方法妙絕了，無與倫比。

問題是你真的相信，真的懺悔，真的改過，這一句佛號念得就有效果。如果不知道回頭、不知道懺悔，還自以為是，這個佛號你念再多，都不相應，那就是古人所說的，「口念彌陀心散亂，喊破喉嚨也枉然」。制心一念，無量功德，關鍵在制心。你能不能把那個妄心制伏住？心裡妄想很多，把妄想統統制伏住，就是降伏住，《金剛經》上「降伏其心」。章嘉大師教我們放下這個妄念的心，所有一切念頭統統放下，心裡只有一句阿彌陀佛，這叫制心一念。我們這個經本子上講「一向專念」，就是一個方向、一個目標，一個方向，西方極樂世界；一個目標，親近阿彌陀佛。除這個之外，雜念全沒有了。這樣念佛，就一念相應一念佛，念念相應念念佛，功德不可思議，效果不可思議。而且彌陀跟十方一切如來慈悲到極處，真正想回頭，加持的力量立刻就到，效果非常顯著。

我們最近有個同學在澳洲做了個實驗，身體不好，虔誠的佛弟子，專修淨業的。他得了一個哮喘，很久了，很多年了，怎麼治也治不好。他閉方便關一個月，念佛的時候突然發現了，這個哮喘是怎麼來的？他一個冤親債主在他身上，叫他受這個罪，他發現了。發現了，求阿彌陀佛加持，讓這個冤親債主覺悟，不要再找麻煩，跟他一起修行，拜佛的時候一起拜，念佛的時候一起念，聽經的時候一起聽。聽了二十幾天，他覺悟了，他求阿彌陀佛接引他往生，他真往生了，他病就好了。多少年來什麼樣的醫藥治不好，這就好了，走了。他還有一個病，他的臉色很難看，所以他講自己叫酒糟臉。原來也是一個冤親債主，過去得罪他，他來報復。他用同樣的方法，求佛菩薩幫助化解，求佛菩薩接引他往生，這兩個冤親債主歡歡喜喜到極樂世界去了。所以他兩種病，十幾年來怎麼治都治不好，這一個方便關，不到一個月，全好了，不需要醫藥。

所以我們今天曉得，我們身上有哪些不痛快、不舒服，有問題，肯定冤親債主。我們沒有發現，但是我們心裡知道、心裡明白，就應該要啟請，就應該要勸導，我們大家和解。過去事情我錯了，要承認，要懺悔，要改過自新，要發大誓願，勸導冤親債主，我們把過去的恩怨暫時放下，好好修行。我拜佛，你也拜佛；我念經，你也念經；我念佛，你也念佛，大家一起求生淨土。

現在在這個時代，一般來講鬼神比人好度，因為鬼神知道苦，人不知道，所以他容易接受。我們這些病是減輕了，好了，但是人家到極樂世界去作佛去了。我們決定不可以輕視這些冤親債主，你看他一得這個緣分，他成就比我快，我不如他。這是事實真相，不能不知道。

於是我們不但對人不敢輕慢，要以真誠恭敬心對待，對待這些小動物，乃至於蚊蟲螞蟻，都不可以輕慢。修什麼？修真誠恭敬心，乃至於對花草樹木、對山河大地、對一切鬼神，只有一個真誠恭敬心，只有一個願望，勸大家一起念佛求生淨土。這個心好！這個心能夠叫你不會受災難，這個心能化解一切的怨結，過去今生跟一些眾生結的一些怨結統統可以化解，佛菩薩幫得上忙。如果自己不知道回頭、不知道改過，佛菩薩很慈悲，幫不上忙，那個問題才真叫嚴重，幫不上忙。我們要佛菩薩幫助我們，我們自己先幫助自己，一切條件具足，佛菩薩自然幫助。

恭錄自淨土大經解演義（第五三０集） 2011/8/9

努力聽經 努力念佛
阿彌陀佛

佛

一個人處處惹人厭
唔檢討自己做人
寧願信冤親債主，認定係前世作業
哩種人今世缺少慧根
點極都唔會化
早死早超生
阿彌陀佛

利申身邊有咁嘅人

學佛人常說 「行有不得 反諸求己」
永遠問題從自己身上找 不會怪責別人
希望你多聽經